let questions = [
  {
  numb: 1,
  question: "Pejorativo é algo que pode...",
  answer: "ofender",
  options: [
    "alegrar",
    "ofender",
    "crescer",
    "cair",
    "agradar"
  ]
},
  {
  numb: 2,
  question: 'Qual o tipo de sujeito classificado na frase "Ela é muito chata"?',
  answer: "Simples",
  options: [
    "Oculto",
    "Composto",
    "Simples",
    "Derivado",
    "Inexistente"
  ]
},
  {
  numb: 3,
  question: 'Qual o predicativo do sujeito na frase "O café é forte"?',
  answer: "Forte",
  options: [
    "Forte",
    "É",
    "Café",
    "Café forte",
    "Nenhuma das alternativas"
  ]
},
  {
  numb: 4,
  question: "Eu trabalho de segunda ____ sexta.",
  answer: "a",
  options: [
    "a",
    "à",
    "ha",
    "há",
    "Nenhuma das alternativas"
  ]
},
  {
  numb: 5,
  question: "___________ três meses que parei de estudar.",
  answer: "Faz",
  options: [
    "Faz",
    "Fazem",
    "Faziam",
    "Todas estão corretas"
  ]
},
  {
  numb: 6,
  question: "Quais se classificam em artigos?",
  answer: "Eu, tu, ele, nós, vós",
  options: [
    "De, em, desde, sobre",
    "Eu, tu, ele, nós, vós",
    "A, O, Um, Uns",
    "Me, comigo, te, contigo",
    "Nenhuma das alternativas"
  ]
  },
  
  {
  numb: 7,
  question: '"O tráfico no Rio de Janeiro é bastante preocupante". Na frase, o turista diz que:',
  answer: "A cidade está muito perigosa, em relação ao crime organizado.",
  options: [
    "A cidade está muito perigosa, em relação ao crime organizado.",
    "Os pedestres bloqueiam o caminho.",
    "As motos aceleram muito.",
    "Os carros estacionam em local proibido.",
    "O lixo deixa a cidade suja."
  ]
  },
  
  {
  numb: 8,
  question: "Muitos alunos sentem dificuldade em saber o uso de ASSENTO ou ACENTO. Diferencie elas, respectivamente:",
  answer: "Para sentar e sinal gráfico.",
  options: [
    "Sinal gráfico e móvel.",
    "Casamento e sinal gráfico.",
    "Para sentar e sinal gráfico.",
    "Para sentar e móvel.",
    "Nenhuma das alternativas."
    ]
  },
  {
  numb: 9,
  question: 'Qual é a figura de linguagem presente na expressão "Ao vê-la bateu mais forte meu coração"',
  answer: "Inversão",
  options: [
    "Hipérbole",
    "Inversão",
    "Antítese",
    "Gradação",
    "Comparação"
  ]
  },
  {
    numb: 10,
  question: 'Qual é a figura de linguagem presente na expressão "Adoro quando as pessoas que gosto me ignoram..."',
  answer: "Ironia",
  options: [
    "Ironia",
    "Catacrese",
    "Disfemismo",
    "Anacoluto",
    "Anáfora"
  ]
  },

  {
    numb: 11,
    question: "Qual a fórmula para calcular a área de um triângulo?",
    answer: "A = (b x h) / 2",
    options: [
      "A = I x I",
      "A = b x h",
      "A = (b x h) / 2",
      "A = b x h / 2",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
  },
    {
    numb: 12,
    question: "Qual é o nome da linha que divide um círculo em duas partes iguais?",
    answer: "Raio",
    options: [
      "Diagonal",
      "Corda",
      "Raio",
      "Diâmetro",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
  },
    {
    numb: 13,
    question: "Qual é o resultado de 10 - 6 x 2?",
    answer: "-2",
    options: [
      "2",
      "-2",
      "-12",
      "12",
      "8"
    ]
  },
    {
    numb: 14,
    question: "Qual é o resultado de 25% de 80?",
    answer: "20",
    options: [
      "15",
      "20",
      "25",
      "23",
      "12"
    ]
  },
    {
    numb: 15,
    question: "Qual é o número que está faltando na sequência: 1, 4, 9, 16, ___?",
    answer: "25",
    options: [
      "20",
      "25",
      "30",
      "36",
      "28"
    ]
  },
    {
    numb: 16,
    question: "Qual é o resultado de 5² + 7²?",
    answer: "74",
    options: [
      "60",
      "74",
      "84",
      "96",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
    },
    
    {
    numb: 17,
    question: "Qual é a fórmula para calcular a área de um retângulo?",
    answer: "A = b x h",
    options: [
      "A = π x r²",
      "A = b x h",
      "A = b + h",
      "A = 2 x (b + h)",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
    },
    
    {
    numb: 18,
    question: "(FAETEC - 2015) Um pacote do biscoito Saboroso custa R$ 1,25. Se João comprou N pacotes desse biscoito gastando R$ 13,75, o valor de N é igual a:",
    answer: "11",
    options: [
      "11",
      "12",
      "13",
      "14",
      "15"
      ]
    },
    {
    numb: 19,
    question: "(IF-BA) A hipotenusa do triângulo retângulo de catetos (4 + √5) cm e (4 - √5) cm é igual ao lado de um quadrado de área x cm². Determine o valor de x.",
    answer: "42",
    options: [
      "34",
      "20",
      "81",
      "42",
      "54"
    ]
    },
    {
      numb: 20,
    question: "Qual das proporções abaixo são iguais à razão entre 4 e 6?",
    answer: "2 e 3",
    options: [
      "2 e 3",
      "2 e 4",
      "4 e 12",
      "4 e 8",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
    },
    {
      numb: 21,
    question: "Sobre a recombinação gênica é correto afirmar que: ",
    answer: "A recombinação gênica é classificada em homóloga e não-homóloga",
    options: [
      "A recombinação gênica pode ser homóloga ou heteróloga.",
      "A principal diferença entre os tipos de recombinação é que ocorrem em etapas diferentes da mitose.",
      "A recombinação gênica é classificada em homóloga e não-homóloga.",
      "Enquanto um tipo de recombinação permite a variabilidade, o outro tipo apresenta limitações.",
      "Acontece apenas em séries homólogas após a mitose."
    ]
    },
    {
      numb: 22,
    question: "(Fatec) Pares de genes, com segregação independente podem agir, conjuntamente, na determinação de uma mesma característica fenotípica. Este fenômeno é conhecido como:",
    answer: "interação gênica",
    options: [
      "interação gênica",
      "epistasia",
      "poligenia",
      "dominância completa",
      "herança qualitativa"
    ]
    },
    {
      numb: 23,
    question: "A mutação genética difere da recombinação gênica, pois: ",
    answer: "enquanto a mutação corresponde a uma mudança hereditária no DNA, a recombinação se dá pela mistura de genes com seres da mesma espécie.",
    options: [
      "enquanto a mutação corresponde a uma mudança hereditária no DNA, a recombinação cria novos genes.",
      "enquanto a mutação corresponde a uma mudança hereditária no DNA, a recombinação se dá pela mistura de genes com seres da mesma espécie.",
      "A mutação é espontânea e a recombinação é induzida.",
      "A mutação é uma fonte secundária de variação, enquanto a recombinação é uma fonte primária.",
      "A mutação ocorre, obrigatóriamente, em conjunto com a recombinação gênica."
    ]
    },
    {
      numb: 24,
    question: "Das alternativas a seguir, qual NÃO apresenta um tipo de seleção natural",
    answer: "Seleção dimensional",
    options: [
      "Seleção direcional",
      "Seleção estabilizadora",
      "Seleção disruptiva",
      "Seleção dimensional",
      "Nenhuma das alternativas"
    ]
    },
    {
      numb: 25,
    question: "(PUC - RIO) Uma característica genética recessiva presente no cromossomo Y é: ",
    answer: "só poder ser herdada a partir do pai por seus descendentes do sexo masculino.",
    options: [
      "poder ser herdada do pai ou da mãe pelos descendentes do sexo masculino e do feminino.",
      "só poder ser herdada a partir do pai por seus descendentes do sexo masculino.",
      "só poder ser herdada a partir do pai por seus descendentes do sexo feminino.",
      "só poder ser herdada a partir da mãe por seus descendentes do sexo masculino.",
      "só poder ser herdada a partir da mãe por seus descendentes do sexo feminino."
    ]
    },
    {
      numb: 26,
    question: "(UFPB) Os componentes celulares que estão presentes tanto em células de eucariontes como de procariontes são:",
    answer: "membrana plasmática e ribossomos.",
    options: [
      "membrana plasmática e mitocôndrias.",
      "mitocôndrias e ribossomos.",
      "ribossomos e lisossomos.",
      "lisossomos e membrana plasmática.",
      "membrana plasmática e ribossomos."
    ]
    },
    {
      numb: 27,
    question: "(Fuvest-SP) Entre as características de uma célula vegetal, que a distingue de uma célula animal, podem ser citadas a presença de:",
    answer: "parede celular e a ocorrência da fotossíntese, processo que depende de água, gás carbônico e luz.",
    options: [
      "cloroplastos e a ocorrência da fotossíntese, processo que depende de gás carbônico, oxigênio e luz.",
      "parede celular e a ocorrência da fotossíntese, processo que depende de água, gás carbônico e luz.",
      "mitocôndrias e a ocorrência da fotossíntese, processo que depende de água, gás carbônico e oxigênio.",
      "cloroplastos e a ocorrência da respiração celular, processo que depende de água, gás carbônico e nitrogênio.",
      "parede celular e a ocorrência da respiração celular, processo que depende de água, oxigênio e luz."
    ]
    },
    {
      numb: 28,
    question: "O nome do hormônio responsável por estimular a produção do leite durante a amamentação é: ",
    answer: "prolactina",
    options: [
      "progesterona",
      "hipófise",
      "testosterona",
      "estrogênio",
      "prolactina"
    ]
    },
    {
      numb: 29,
    question: "A ______ é o hormônio produzidos pelos ______ sendo responsável pelo desenvolvimento das características sexuais _________.",
    answer: "prolactina",
    options: [
      "prolactina; canais deferentes; femininas",
      "adrenalina; epidídimos; femininas",
      "testosterona; testículos; masculinas",
      "progesterona; canais deferentes; masculinas",
      "hipófise; testículos; masculinas"
    ]
    },
    {
      numb: 30,
    question: "Sobre o sistema genital masculino, assinale a alternativa INCORRETA",
    answer: "a formação dos espermatozoides é denominado de gametogênese.",
    options: [
      "o esperma ou o sêmen é composto por espermatozoides.",
      "nos homens, a uretra é um canal que serve ao sistema urinário e ao sistema reprodutor.",
      "através do pênis são eliminados a urina e o sêmen.",
      "o líquido seminal, produzido na vesícula seminal, ajuda a neutralizar a acidez da vagina durante a relação sexual.",
      "a formação dos espermatozoides é denominado de gametogênese."
    ]
    },

]

